/**
 * Import FAQ questions for "Disabled passengers" topic in tr-TR
 *
 * Usage: node scripts/import-disabled-passengers-questions.js
 */

const questions = [
  {
    "question": "UÃ§uÅŸlarÄ±nÄ±zda gÃ¶revli bir doktor bulunuyor mu?",
    "answer": "Ne yazÄ±k ki u&#231;uÅŸlarÄ±mÄ±zda g&#246;revli doktor bulunmuyor. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23911"
  },
  {
    "question": "Otizm tanÄ±sÄ± olan yolcular nasÄ±l seyahat edebilir?",
    "answer": "\\\"Refakat&#231;ileri ile seyahat etmeleri durumunda doktor raporuna gerek yoktur. Refakat&#231;i olmadan tek baÅŸlarÄ±na seyahatlerinde ise \\\"<span style=\\\"text-decoration: underline;\\\" xmlns=\\\"http://www.w3.org/1999/xhtml\\\">Refakat&#231;i olmadan u&#231;ak ile seyahat edebilir.</span>\\\" ibaresinin yer aldÄ±ÄŸÄ± doktor raporu ile u&#231;uÅŸa kabul edileceklerdir.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "366883"
  },
  {
    "question": "Duyma engelli yolcular yanlarÄ±nda bir refakatÃ§i olmadan seyahat edebilirler mi?",
    "answer": "Duyma engelli yolcularÄ±mÄ±z tek baÅŸlarÄ±na seyahat edebilirler. DetaylÄ± bilgi i&#231;in&#160;<a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23884"
  },
  {
    "question": "UÃ§uÅŸ sÄ±rasÄ±nda ilkyardÄ±m hizmeti alabilir miyim?",
    "answer": "Kabin ekibimiz ilkyardÄ±m konusunda bilgi sahibidir. Bu sebeple u&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda sadece ilkyardÄ±m kapsamÄ±na giren m&#252;dahalelere ihtiya&#231; duyulduÄŸu durumlarda kabin ekibimiz medikal hizmet sunabiliyor. Ancak ilkyardÄ±mÄ±n yeterli olmadÄ±ÄŸÄ± durumlarda havada m&#252;dahale ger&#231;ekleÅŸtirilemeyeceÄŸini vurgulamak isteriz. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a xlink:href=\"tcm:92-17648\" title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23909"
  },
  {
    "question": "UÃ§uÅŸ sÄ±rasÄ±nda kendi solunum cihazÄ±mÄ± kullanabilir miyim?",
    "answer": "Solunum zorluÄŸu &#231;ekiyorsanÄ±z u&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda u&#231;aÄŸÄ±n kalkÄ±ÅŸ ve iniÅŸ aÅŸamalarÄ± haricinde kendi respirat&#246;r, vantilat&#246;r, uyku apnesi gibi solunum cihazlarÄ±nÄ±zÄ± kullanabilirsiniz. Bu cihazlarÄ±n u&#231;uÅŸ &#246;ncesinde yetkili personel tarafÄ±ndan onaylanmasÄ± gerektiÄŸini hatÄ±rlatalÄ±m. T&#252;rk Hava YollarÄ± olarak u&#231;uÅŸlarÄ±mÄ±zda ÅŸu marka solunum cihazlarÄ±na izin veriyoruz: LifeStyle, AirSep Focus, AirSep FreeStyle 5, Delphi RS-00400, DeVilbiss Healthcare iGo, Inogen One, Inogen One G2, Inogen One G3, Inova LabsLifeChoice, Inova Labs LifeChoice Activox, International BiophysicsLifeChoice, Invacare XPO2, InvacareSolo2, Oxlife Independence Oxygen Concentrator, Oxus RS-00400, Precision Medical EasyPulse, Respironics EverGo, Respironics SimplyGo, SeQual Eclipse and SeQual SAROS Portable Oxygen Concentrator. DetaylÄ± bilgi i&#231;in&#160;<a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23895"
  },
  {
    "question": "UÃ§uÅŸ sÄ±rasÄ±nda kendi oksijen tÃ¼pÃ¼mÃ¼ kullanabilir miyim?",
    "answer": "<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">U&#231;akta medikal sertifikalÄ± oksijen t&#252;pleri mevcut olduÄŸundan, talep etmeniz durumunda oksijen t&#252;p&#252; hizmeti verilmektedir. Bu talebinizi u&#231;uÅŸunuzdan en az 48 saat &#246;nce bildirmeniz gerekmektedir.</p>\n<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">G&#252;venlik nedeniyle u&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda kendi oksijen t&#252;p&#252;n&#252;z&#252; kullanmanÄ±z m&#252;mk&#252;n olmamaktadÄ±r. Ancak kendinize boÅŸ t&#252;p, gerekli kontroller saÄŸlandÄ±ktan sonra kayÄ±tlÄ± bagaj olarak u&#231;ak altÄ± bagaj kompartÄ±manÄ±nda taÅŸÄ±nabilir. Oksijen t&#252;plerinin maksimum aÄŸÄ±rlÄ±ÄŸÄ± beÅŸ (5) kg olmalÄ±dÄ±r.</p>",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23894"
  },
  {
    "question": "UÃ§aÄŸa giderken kendi tekerlekli sandalyemi kullanabilir miyim?",
    "answer": "Y&#252;r&#252;me engelli yolcularÄ±mÄ±z i&#231;in u&#231;aÄŸa giderken, u&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda ve u&#231;aktan d&#246;nerken kullanabilecekleri tekerlekli sandalyelerimiz mevcut. Bu y&#252;zden kendi tekerlekli sandalyenize gerek kalmaz ve sandalyeniz &#252;cretsiz olarak u&#231;ak altÄ± bagaj b&#246;l&#252;m&#252;nde taÅŸÄ±nÄ±r. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" href=\"/tr-tr/bilgi-edin/hasta-ve-engelli-yolcular/index3.html\"   >hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23890"
  },
  {
    "question": "YÃ¼rÃ¼me engelli yolcular yanlarÄ±nda bir refakatÃ§i olmadan seyahat edebilirler mi?",
    "answer": "T&#252;m &#246;zel ihtiya&#231;larÄ± i&#231;in yardÄ±ma gereksinimi olan y&#252;r&#252;me engelli yolcularÄ±mÄ±z ancak bir refakat&#231;i eÅŸliÄŸinde seyahat edebilirler. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23889"
  },
  {
    "question": "UÃ§uÅŸ sÄ±rasÄ±nda bebeÄŸim kuvÃ¶zÃ¼yle seyahat edebilir mi? ",
    "answer": "Ne yazÄ±k ki u&#231;uÅŸlarÄ±mÄ±zda bebeÄŸinizi kuv&#246;zde taÅŸÄ±yamÄ±yoruz. DetaylÄ± bilgi i&#231;in&#160;<a title=\"Infants and Children - Article1 - TR\" href=\"/tr-tr/bilgi-edin/bebek-ve-cocuk-yolcular/\"   >bebek ve &#231;ocuk yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23897"
  },
  {
    "question": "Hasta yolcu sedyede yolculuk yapabilir mi?",
    "answer": "U&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda sedyeyle yolculuk yapabilirsiniz. B&#246;yle durumlarda yolcularÄ±mÄ±zdan en y&#252;ksek Economy Class tek y&#246;n vergiler hari&#231; &#252;cretinin 7 katÄ± ve tek bir biletin vergileri talep edilir. AyrÄ±ca sedyeyle seyahat edecek hastalarÄ±mÄ±z ancak refakat&#231;iyle yolculuk yapabilirler ve refakat&#231;i bileti ayrÄ± olarak kesilir. Sedyeyle seyahat edebilmek i&#231;in sizin ve refakat&#231;inizin 10 g&#252;n &#246;nceden hazÄ±rlanmanÄ±z ve durumunuzun u&#231;uÅŸa uygun olduÄŸunun belirtildiÄŸi T&#252;rk&#231;e ya da Ä°ngilizce doktor raporunu sunmanÄ±z beklenir. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23893"
  },
  {
    "question": "Hem gÃ¶rme hem de duyma engelli yolcular yanlarÄ±nda bir refakatÃ§i olmadan seyahat edebilirler mi?",
    "answer": "Ne yazÄ±k ki hayÄ±r. Hem g&#246;rme hem de duyma engelli yolcularÄ±mÄ±z ancak bir refakat&#231;i eÅŸliÄŸinde seyahat edebilirler. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23885"
  },
  {
    "question": "Talep edildiÄŸi takdirde ihtiyacÄ± olan yolculara herhangi Ã¶zel bir hizmet veriliyor mu?",
    "answer": "YaÅŸlÄ±, &#231;ok gen&#231;, dil problemi ya da fobisi olan, g&#246;rme ve iÅŸitme engelli gibi &#246;zel ihtiya&#231;larÄ± olan yolcularÄ±mÄ±z, check-in iÅŸlemlerinin ardÄ±ndan u&#231;aÄŸa alÄ±nma ve u&#231;aktan havalimanÄ±na varÄ±ÅŸ s&#252;resi i&#231;inde &#246;zel refakat hizmeti alabilirler. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23886"
  },
  {
    "question": "MS hastalarÄ± uÃ§akla seyahat edebilir mi?",
    "answer": "AtaklarÄ±n ani geliÅŸebilme ihtimali ve u&#231;uÅŸun baÅŸlÄ± baÅŸÄ±na bir stres kaynaÄŸÄ± olmasÄ± sebebiyle MS hastalarÄ± sadece u&#231;uÅŸa uygun olduÄŸu durumunun belirtildiÄŸi doktor raporuyla seyahat edebilir. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23892"
  },
  {
    "question": "GÃ¶rme engelli yolcular rehber kÃ¶peklerini kabin iÃ§ine alabilirler mi?",
    "answer": "G&#246;rme engelli yolcularÄ±mÄ±z aÅŸÄ±larÄ± tamamlanmÄ±ÅŸ, saÄŸlÄ±k belgesi ve kimliÄŸi bulunan rehber k&#246;peklerini kabine &#252;cretsiz olarak alabilirler. Rehber k&#246;pekler i&#231;in rezervasyonun u&#231;uÅŸ saatinden 48 saat &#246;ncesine kadar yapÄ±lmasÄ± ve kafessiz olarak kabinde bulunacak k&#246;peklerin temiz, &#246;zel tasmasÄ± takÄ±lÄ± ve aÄŸÄ±zlÄ±kla seyahat etmesi gerektiÄŸini belirtelim. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23882"
  },
  {
    "question": "GÃ¶rme engelli yolcular yanlarÄ±nda bir refakatÃ§i olmadan seyahat edebilirler mi?",
    "answer": "G&#246;rme engelli yolcularÄ±mÄ±z tek baÅŸlarÄ±na ya da rehber k&#246;pekleriyle birlikte seyahat edebilirler. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23883"
  },
  {
    "question": "Zihinsel engelli yolcular iÃ§in saÄŸlÄ±k raporu gerekli mi ve bu yolcular bir refakatÃ§i olmadan seyahat edebilirler mi?",
    "answer": "Zihinsel engelli yolcularÄ±mÄ±z i&#231;in saÄŸlÄ±k raporuna gerek duyulmuyor. Ancak, bu yolcularÄ±mÄ±zÄ±n refakat&#231;ileriyle birlikte seyahat etmeleri gerekir. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23887"
  },
  {
    "question": "Engelli, yaÅŸlÄ± ya da hasta yolcular iÃ§in kabin iÃ§inde Ã¶zel bir refakat hizmeti veriyor musunuz?",
    "answer": "Kabin i&#231;inde &#246;zel ihtiya&#231;larÄ± olan yolcularÄ±mÄ±za ne yazÄ±k ki refakat hizmeti veremiyoruz. Ancak kabin ekibimiz, engelli, yaÅŸlÄ± ve hasta yolcularÄ±mÄ±z i&#231;in m&#252;mk&#252;n olan en iyi hizmeti sunmaya &#231;alÄ±ÅŸÄ±r. KiÅŸisel ihtiya&#231;larÄ±nÄ± tek baÅŸÄ±na gideremeyen yaÅŸlÄ±, hasta ve engelli yolcularÄ±mÄ±z ancak bir refakat&#231;i eÅŸliÄŸinde seyahat edebilirler. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23888"
  },
  {
    "question": "UÃ§uÅŸlarÄ±nÄ±zda engelliler iÃ§in herhangi bir indirim var mÄ±? Varsa ÅŸartlarÄ±nÄ± Ã¶ÄŸrenebilir miyim?",
    "answer": "<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">%40 ve &#252;zeri oranda engelli olan yolcularÄ±mÄ±za, promosyon biletler hari&#231; t&#252;m i&#231; hat biletlerde %20 indirim ve t&#252;m dÄ±ÅŸ hat biletlerde %25 indirim saÄŸlÄ±yoruz. Ä°ndirimler ekonomi kabinde saÄŸlanacaktÄ±r. YolcularÄ±mÄ±zÄ±n bu indirimden faydalanmalarÄ± i&#231;in %40 ve &#252;zeri oranda engelli olduÄŸunu g&#246;steren bir belgeyi (TC Aile ve Sosyal Hizmetler BakanlÄ±ÄŸÄ±&#39;ndan alÄ±nmÄ±ÅŸ engelli kimlik kartÄ±, tam teÅŸekk&#252;ll&#252; devlet hastanelerinden alÄ±nan %40 ve &#252;zeri engelli saÄŸlÄ±k kurulu raporu veya \\\"Engelli\\\" ibaresi bulunan n&#252;fus c&#252;zdanÄ±) Miles&Smiles hesabÄ±na eklemesi gerekmektedir.</p>\\n<p xmlns=\\\"http://www.w3.org/1999/xhtml\\\">Almanya'da engelli indirimi, engelli kimliÄŸinde G, AG, H, BL harflerinden birisi varsa uygulanabilir. Engelli yolcunun yanÄ±nda refakat&#231;i g&#246;t&#252;rebileceÄŸine dair kimliÄŸinde bilgi (B harfi) olmasÄ± durumunda beraber u&#231;tuÄŸu bir kiÅŸi i&#231;in aynÄ± oranda refakat&#231;i indirimi uygulanabilir.&#160;</p>\\n<p xmlns=\\\"http://www.w3.org/1999/xhtml\\\">AyrÄ±ca \\\"Refakat&#231;i ile seyahat etmelidir\\\" ibaresi bulunan doktor raporunun ibraz edilmesi halinde, engelli yolcu ile aynÄ± seferde seyahat edecek bir refakat&#231;iye de promosyon biletler hari&#231; t&#252;m i&#231; hat biletlerde %20 indirim saÄŸlanÄ±r.&#160;</p>\\n<p xmlns=\\\"http://www.w3.org/1999/xhtml\\\">&#214;zel hizmete (tekerlekli sandalye, sedye vb.) ihtiya&#231; duyan hareket kabiliyeti kÄ±sÄ±tlÄ± yolcularÄ±mÄ±za, u&#231;uÅŸ saatinden en az 48 saat &#246;nce rezervasyon yapmalarÄ± ÅŸartÄ±yla, T&#252;rk Hava YollarÄ±'nÄ±n g&#246;revlendirdiÄŸi saÄŸlÄ±k veya yer hizmetleri kuruluÅŸlarÄ±nÄ±n uzman personeli tarafÄ±ndan terminalden u&#231;aÄŸa, u&#231;aktan terminale transfer hizmeti &#252;cretsiz olarak sunulur. En az 48 saat &#246;nce iletilmeyen talepler, u&#231;uÅŸ saatinde yaÅŸanabilecek yoÄŸun talep sebebiyle imkanlar dahilinde deÄŸerlendirilecek olup, bu talepler i&#231;in hizmetin saÄŸlanmasÄ± garanti edilemez. DetaylÄ± bilgi i&#231;in &#231;aÄŸrÄ± merkezimizi arayabilir ve 7/24 destek alabilirsiniz.&#160;</p>\\n<p xmlns=\\\"http://www.w3.org/1999/xhtml\\\">Engelli indirimi, T&#252;rkiye &#231;Ä±kÄ±ÅŸ ve varÄ±ÅŸta uygulanmaktadÄ±r. T&#252;rk Hava YollarÄ±'nÄ±n taÅŸÄ±yÄ±cÄ± havayolu olmadÄ±ÄŸÄ± codeshare (ortak) u&#231;uÅŸlarda uygulanmaz.</p>\\n<p xmlns=\\\"http://www.w3.org/1999/xhtml\\\">Mobil uygulamamÄ±zÄ±n g&#252;ncel versiyonunu kullanarak i&#231; hat seferlerimizde engelli yolcu indiriminden yararlanabilirsiniz. Bu indirimden yararlanmak i&#231;in Miles&Smiles &#252;yesi olmanÄ±z ve engel bilgilerinizi &#252;ye hesabÄ±nÄ±za eksiksiz olarak girmiÅŸ olmanÄ±z gerekir. Engelli yolcu indirimine iliÅŸkin detaylÄ± bilgileri <a href=\\\"https://www.turkishairlines.com/tr-tr/kampanyalar/ogrenci-ve-engelli-yolcularimiz-indirimli-ucuyor/index.html\\\" target=\\\"_blank\\\">burada</a> bulabilirsiniz.</p>",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "144983"
  },
  {
    "question": "AteÅŸimin yÃ¼ksek olmasÄ± seyahat etmeme engel olur mu?",
    "answer": "Seyahat etmenize engel olabilecek bir hastalÄ±ÄŸÄ±nÄ±z olduÄŸundan ÅŸ&#252;pheleniyorsanÄ±z, u&#231;uÅŸ &#246;ncesinde bir doktora danÄ±ÅŸmanÄ±zÄ± tavsiye ediyoruz. HastalÄ±ÄŸÄ±nÄ±z nedeniyle u&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda &#246;zel talepleriniz olacaksa, bu talepleri u&#231;uÅŸa en ge&#231; 24 saat kala T&#252;rk&#231;e ya da Ä°ngilizce olarak hazÄ±rlanmÄ±ÅŸ bir doktor raporuyla iletmeniz yeterlidir. Doktor raporunuzda hastalÄ±ÄŸÄ±nÄ±zÄ±n u&#231;uÅŸ yapmanÄ±za engel olmayacaÄŸÄ± bilgisinin yer almasÄ± gerektiÄŸini hatÄ±rlatalÄ±m. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23906"
  },
  {
    "question": "AstÄ±m hastalÄ±ÄŸÄ±m uÃ§ak seyahati yapmama engel olur mu?",
    "answer": "AstÄ±m hastasÄ±ysanÄ±z \\\"u&#231;akla seyahatinde sakÄ±nca yoktur\\\" a&#231;Ä±klamasÄ±nÄ±n yer aldÄ±ÄŸÄ± T&#252;rk&#231;e ya da Ä°ngilizce doktor raporu ile seyahat edebilirsiniz. U&#231;ak kapÄ±sÄ± kapanmadan &#246;nce astÄ±m krizi ge&#231;irmeniz durumunda u&#231;aktan indirileceÄŸinizi hatÄ±rlatalÄ±m. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\\\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\\\" xlink:href=\\\"tcm:92-17648\\\" xmlns=\\\"http://www.w3.org/1999/xhtml\\\" xmlns:xlink=\\\"http://www.w3.org/1999/xlink\\\" xlink:title=\\\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\\\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23900"
  },
  {
    "question": "Kalp hastalÄ±ÄŸÄ±m yolculuk yapmama engel olur mu?",
    "answer": "<p xmlns=\\\"http://www.w3.org/1999/xhtml\\\"><u>Son &#252;&#231; (3) ay i&#231;erisinde ge&#231;irmiÅŸ olduklarÄ±</u> her t&#252;rl&#252; kalp, damar, g&#246;ÄŸ&#252;s ve beyin hastalÄ±klarÄ± veya bununla ilgili yapÄ±lan operasyonlar (by-pass, anjiyo, kalp ameliyatÄ±, beyin ameliyatÄ± vb.) sonucunda durumlarÄ± hakkÄ±nda beyanda veya &#246;zel bir istekte bulunan yolcular \\\"U&#231;ak ile seyahatinde sakÄ±nca yoktur.\\\" ibaresinin yer aldÄ±ÄŸÄ± doktor raporu ile u&#231;uÅŸa kabul edilir.</p>",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23902"
  },
  {
    "question": "HastalÄ±ÄŸÄ±m yolculuk yapmama engel olur mu?",
    "answer": "Yolculuk yapmanÄ±za engel olabilecek bir hastalÄ±ÄŸÄ±nÄ±z olduÄŸundan ÅŸ&#252;pheleniyorsanÄ±z, u&#231;uÅŸ &#246;ncesinde bir doktora danÄ±ÅŸmanÄ±zÄ± tavsiye ederiz. HastalÄ±ÄŸÄ±nÄ±z nedeniyle u&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda &#246;zel talepleriniz olacaksa, taleplerinizi u&#231;uÅŸ &#246;ncesinde beraberinizde getirdiÄŸiniz T&#252;rk&#231;e ya da Ä°ngilizce olarak hazÄ±rlanmÄ±ÅŸ bir doktor raporuyla bize iletebilirsiniz. Ä°lettiÄŸiniz doktor raporunda hastalÄ±ÄŸÄ±nÄ±zÄ±n u&#231;uÅŸ yapmanÄ±za engel olmayacaÄŸÄ± bilgisinin yer aldÄ±ÄŸÄ±na dikkat edin. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23881"
  },
  {
    "question": "AstÄ±m hastasÄ±yÄ±m, uÃ§uÅŸta spreyimi yanÄ±mda taÅŸÄ±yabilir miyim?",
    "answer": "<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">U&#231;uÅŸ s&#252;resince kullanmanÄ±z gereken astÄ±m spreyi gibi ila&#231; ve tÄ±bbi malzemeleri yanÄ±nÄ±zda taÅŸÄ±yabilirsiniz. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Hasta ve Engelli Yolcular\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">Hasta ve Engelli Yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.</p>",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23901"
  },
  {
    "question": "Diyabet hastasÄ±yÄ±m, kabin iÃ§inde hangi araÃ§larÄ± kullanabilirim?",
    "answer": "<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">&#214;ncelikle u&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda kullanmanÄ±z gereken ila&#231; veya tÄ±bbi malzemelerinizi rezervasyon sÄ±rasÄ±nda belirterek, bunu onaylayan doktor raporuyla seyahat etmeniz gerektiÄŸini belirtelim. Diyabet hastasÄ±ysanÄ±z aÅŸaÄŸÄ±daki ekipmanlarÄ± kabin i&#231;inde taÅŸÄ±yabilirsiniz:</p>\n<ul xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">\n<li>Flakon veya flakon bulunan kutular</li>\n<li>Jet enjekt&#246;rler</li>\n<li>Kalemler</li>\n<li>Tek kullanÄ±mlÄ±k ÅŸÄ±rÄ±ngalar</li>\n<li>Paketi bozulmamÄ±ÅŸ ins&#252;lin i&#231;in gerekli ÅŸÄ±rÄ±ngalar, lanset, kan &#246;l&#231;&#252;m stripleri, kan &#246;l&#231;&#252;m test stripleri, ins&#252;lin pompasÄ±, ins&#252;lin pompasÄ± &#252;r&#252;nleri</li>\n<li>Her &#231;eÅŸit ins&#252;lin</li>\n</ul>\n<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.</p>",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23898"
  },
  {
    "question": "Gerekli durumlarda havalimanÄ±nda saÄŸlÄ±k yardÄ±mÄ± alabilmem mÃ¼mkÃ¼n mÃ¼?",
    "answer": "Ä°htiya&#231; halinde havalimanlarÄ±nda acil durumlar i&#231;in destek veren saÄŸlÄ±k personellerinden yardÄ±m alabilirsiniz. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23903"
  },
  {
    "question": "Ä°htiyacÄ±m olduÄŸunda uÃ§ak iÃ§inde saÄŸlÄ±k yardÄ±mÄ± alabilir miyim?",
    "answer": "Ä°lkyardÄ±m m&#252;dahalesi gerektiren durumlarda bu konuda eÄŸitimli kabin memurlarÄ± ve ilkyardÄ±m ekipmanlarÄ± ile saÄŸlÄ±k yardÄ±mÄ± alabilirsiniz. Ancak rahatsÄ±zlÄ±ÄŸÄ±nÄ±z ilkyardÄ±m eÄŸitimiyle giderilemeyecek durumdaysa u&#231;ak i&#231;inde m&#252;dahale edilemez ve en yakÄ±n uygun olan havalimanÄ±na acil iniÅŸ yapÄ±lÄ±r. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hopic:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23905"
  },
  {
    "question": "Duyma engelli yolcular kabin iÃ§inde eÄŸlence olanaklarÄ±ndan yararlanabilir mi?",
    "answer": "Duyma engelli yolcularÄ±mÄ±z u&#231;ak i&#231;i eÄŸlence sistemimizde yer alan altyazÄ±lÄ± filmler eÅŸliÄŸinde keyifli bir seyahat ger&#231;ekleÅŸtirebilirler. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23914"
  },
  {
    "question": "HavalimanÄ±nda medikal yardÄ±m hizmeti alabilir miyim?",
    "answer": "T&#252;rk Hava YollarÄ± olarak b&#246;yle bir hizmetimiz bulunmuyor. Ancak havalimanÄ±nÄ±n verdiÄŸi medikal hizmetlerden yararlanabilirsiniz. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23908"
  },
  {
    "question": "Uzun sÃ¼reli uÃ§uÅŸlarda jet lag etkilerini ortadan kaldÄ±rabilmek iÃ§in ne yapmalÄ±yÄ±m?",
    "answer": "<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">&#214;zellikle okyanusaÅŸÄ±rÄ± u&#231;uÅŸlar sonrasÄ±nda v&#252;cudunuzun zaman dilimi farkÄ±na alÄ±ÅŸmasÄ±nÄ±n birka&#231; g&#252;n alabileceÄŸini hatÄ±rlatalÄ±m. Bu alÄ±ÅŸma d&#246;neminindeki sorunlarÄ± azaltmak i&#231;in;&#160;</p>\n<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">Zinde olun: SÄ±k sÄ±k zaman farkÄ± olan uzun s&#252;reli u&#231;uÅŸlar ger&#231;ekleÅŸtiriyorsanÄ±z zinde olmanÄ±zda fayda var. D&#252;zenli egzersizlerle v&#252;cut enerjinizi y&#252;ksek tutarak jet lag etkilerini azaltabilirsiniz.</p>\n<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">Alkol ve kahve kullanmayÄ±n: Alkol ve kafein v&#252;cutta su eksilmesine ve uyku problemlerine neden olur. Jet lag etkilerini azaltmak i&#231;in u&#231;uÅŸunuzdan bir g&#252;n &#246;nce alkol ve kahve kullanmayÄ±n.</p>\n<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">Su i&#231;in: SÄ±vÄ± kaybÄ±nÄ± &#246;nlemek adÄ±na m&#252;mk&#252;n olduÄŸu kadar fazla su i&#231;meye &#231;alÄ±ÅŸÄ±n.</p>\n<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">G&#252;nl&#252;k rutininizi yavaÅŸ bir ÅŸekilde deÄŸiÅŸtirin: Yemek ve uyku saatlerinizi gittiÄŸiniz yerin zamanÄ±na g&#246;re yavaÅŸ bir ÅŸekilde deÄŸiÅŸtirin. Yemek ve uyku saatlerinizi her g&#252;n 2 saat deÄŸiÅŸtirerek yeni zamana daha kolay uyum saÄŸlayabilirsiniz.</p>\n<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">Uyku haplarÄ±nÄ± dikkatli kullanÄ±n: Hangi uyku haplarÄ±nÄ± kullanabileceÄŸiniz konusunda doktorunuza danÄ±ÅŸmanÄ±zÄ± tavsiye ediyoruz.</p>\n<p xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\">Uyku haplarÄ±nÄ± &#231;ok zor durumda kalmadÄ±k&#231;a kullanmamaya dikkat edin.</p>",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23907"
  },
  {
    "question": "Yolculuk sÄ±rasÄ±nda ilaÃ§ kullanmam gerektiÄŸinde ne yapmalÄ±yÄ±m?",
    "answer": "Kabin i&#231;inde ila&#231; kullanmak i&#231;in u&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda ila&#231; kullanmanÄ±zÄ±n gerektiÄŸini belirten T&#252;rk&#231;e ya da Ä°ngilizce doktor raporunu ilgili personele ibraz etmeniz yeterlidir. Daha sonra u&#231;uÅŸ sÄ±rasÄ±nda kendi paketinde taÅŸÄ±dÄ±ÄŸÄ±nÄ±z ilacÄ± kullanabilirsiniz. DetaylÄ± bilgi i&#231;in <a title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\" xlink:href=\"tcm:92-17648\" xmlns=\"http://www.w3.org/1999/xhtml\" xmlns:xlink=\"http://www.w3.org/1999/xlink\" xlink:title=\"Special Assistance for Passengers - Article1 - TR\">hasta ve engelli yolcular</a> sayfamÄ±zÄ± ziyaret edebilirsiniz.",
    "lastModifiedDateTime": "11-05-2025",
    "id": "23899"
  }
];

async function importDisabledPassengersQuestions(app) {
  const locale = 'tr-TR';
  const topicName = 'Disabled passengers';

  try {
    // Find the topic
    const topics = await app.entityService.findMany('api::faq-topic.faq-topic', {
      locale: locale,
      filters: {
        topicName: topicName,
      },
      limit: 1,
    });

    if (!topics || topics.length === 0) {
      console.log(`âŒ Topic "${topicName}" not found in ${locale}`);
      return;
    }

    const topic = topics[0];
    console.log(`âœ… Found topic: ${topic.topicName} (ID: ${topic.id})`);

    let successCount = 0;
    let skipCount = 0;
    let errorCount = 0;

    for (const questionData of questions) {
      try {
        // Check if question already exists by legacyId
        const existingQuestion = await app.entityService.findMany('api::faq-question.faq-question', {
          locale: locale,
          filters: {
            legacyId: questionData.id,
          },
          limit: 1,
        });

        if (existingQuestion && existingQuestion.length > 0) {
          console.log(`â­ï¸  Skipping "${questionData.question.substring(0, 50)}..." - already exists`);
          skipCount++;
          
          // Ensure existing question is published
          const existing = existingQuestion[0];
          if (!existing.publishedAt && existing.documentId) {
            await app.documents('api::faq-question.faq-question').publish({
              documentId: existing.documentId,
              locale: locale,
            });
            console.log(`âœ… Published existing question: "${questionData.question.substring(0, 50)}..."`);
            successCount++;
          }
          continue;
        }

        // Create question
        const question = await app.entityService.create('api::faq-question.faq-question', {
          data: {
            title: questionData.question.substring(0, 100), // First 100 chars for display
            question: questionData.question,
            answer: questionData.answer,
            topic: topic.id,
            legacyId: questionData.id,
            order: 0,
          },
          locale: locale,
        });

        // Publish the question using documentService
        if (question.documentId) {
          await app.documents('api::faq-question.faq-question').publish({
            documentId: question.documentId,
            locale: locale,
          });
        }

        console.log(`âœ… Created and published: "${questionData.question.substring(0, 50)}..." (ID: ${question.id})`);
        successCount++;
      } catch (error) {
        console.error(`âŒ Error creating question:`, error.message);
        errorCount++;
      }
    }

    console.log(`\nğŸ“Š Summary: âœ… ${successCount} | â­ï¸  ${skipCount} | âŒ ${errorCount}`);
  } catch (error) {
    console.error('âŒ Fatal error:', error);
    throw error;
  }
}

// Run the import
async function main() {
  const { createStrapi, compileStrapi } = require('@strapi/strapi');
  let app;

  try {
    const appContext = await compileStrapi();
    app = await createStrapi(appContext).load();
    app.log.level = 'error';
    global.strapi = app;

    await importDisabledPassengersQuestions(app);
  } catch (error) {
    console.error('âŒ Fatal error:', error);
    process.exit(1);
  } finally {
    if (app) {
      await app.destroy();
    }
    process.exit(0);
  }
}

main().catch((error) => {
  console.error(error);
  process.exit(1);
});

